Алгоритм для ЦП.
Цикл: пока расположение колонок и строк не перестанет изменяться.

* Переводим из одной матрицы в другую. Цикл по группам исходящих строк по 16 строк.
  * Цикл по группам входящих строк по 16 строк, не совпадающих с группой исходящих строк внешнего цикла.
    * Цикл по колонкам.
      * Добавляем в группу колонок только те колонки, что не имеют совпадений по строкам с уже имеющимися.
* Как-то утрамбовать группы колонок? Добавить пустые переменные?
* Цикл по группам колонок?